%%% Sekce – Struktura a architektura projektu
%%%%% Wording: ⏳
%%%%% Styling: ⏳
%%%%% References: ⏳
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Struktura a architektura projektu}
\label{sec:implementace-architektura}
Zahájení a strukturování nového projektu je klíčovou fází, která položí základy pro celou aplikaci.
Tato sekce shrnuje proces a úvahy, které jsou zapojeny do počátečního nastavení projektu a definování jeho architektury.
Cílem bylo vytvořit udržitelnou, škálovatelnou a dobře strukturovanou frontendovou aplikaci, která se řídí osvědčenými postupy moderního frontendového vývoje.

%%% Podesekce – Vytvoření projektu
%%%%% Wording: ⏳
%%%%% Styling: ⏳
%%%%% References: ⏳
%%% --------------------------------------------------------------
\subsection{Vytvoření projektu}
\label{subsec:implementace-architektura-vytvoreni-projektu}
Projekt byl vytvoření pomocí příkazu \texttt{create-next-app}, nástroje pro rychlé nastavení nového projektu, který poskytuje Next.js.
Příznak \texttt{--typescript} byl zahrnut, aby bylo jasné, že se má použít TypeScript místo vanilla JavaScriptu.
Tento příkaz vytvoří nový adresář s základní strukturou projektu Next.js a sadou přednastavených souborů.

Jakmile bylo počáteční nastavení projektu dokončeno, následovalo odstranění vygenerovaného boilerplate a přidání vybraných knihoven a technologií pro projekt.
Tento proces zahrnoval odstranění výchozích CSS souborů, protože projekt měl využívat Tailwind CSS pro stylování, a přidání Mantine, komplexní knihovny pro uživatelské rozhraní pro React, a Lodash, knihovny poskytující užitečné funkce pro práci s poli, čísly, objekty, řetězci atd.

Dalším krokem bylo vytvoření zvukové struktury projektu, která vyhovuje potřebám aplikace a podporuje osvědčené postupy.
Dobře promyšlená a organizovaná struktura projektu je zásadní pro udržení čitelnosti kódu, škálovatelnosti a snadné navigace, zejména když kódová základna roste.

Instalace a nastavení dalších knihoven, jako jsou Prettier, ESLint, axios a react-query, byly také součástí této počáteční fáze nastavení.
Tyto nástroje a knihovny dále pomáhají zlepšovat kvalitu kódu, formát, udržovatelnost a pomáhají efektivně zpracovávat volání API\@.

V tomto projektu bylo pro správu balíčků upřednostněno použití \texttt{pnpm}.
Vyniká svým efektivním zacházením s moduly node, čímž zajišťuje rychlejší a spolehlivější sestavení.

Založení nového projektu vyžaduje pečlivé plánování a zvážení budoucích požadavků a rozšíření projektu.
S pevným základem položeným, samotná implementace aplikace se stává plynulejším procesem, jak bude ukázáno v následujících sekcích.

%%% Podesekce – Základní architektura
%%%%% Wording: ⏳
%%%%% Styling: ⏳
%%%%% References: ⏳
%%% --------------------------------------------------------------
\subsection{Základní architektura}
\label{subsec:implementace-architektura-zakladni}
Dobře definovaná struktura projektu je klíčová pro udržitelnost, škálovatelnost a čitelnost kódu.
Logická, jasná a konzistentně udržovaná struktura umožňuje vývojářům snadno procházet a porozumět aplikaci, i když se kódová základna časem rozrůstá a vyvíjí.

Tento projekt následuje modulární architekturu, kde je kód organizován do modulů podle jejich funkcionality.
Tento přístup pomáhá kód učinit čitelnějším a udržovatelnějším tím, že zapouzdřuje související logiku do jednotlivých modulů.

Zde je podrobnější pohled na hlavní adresáře a jejich účely:

\begin{lstlisting}[language={[LaTeX]TeX},caption={Struktura projektu},label={lst:project-structure}]
src/
|-- lib/
|   |-- components/
|   |-- features/
|   |-- graphics/
|   |-- hooks/
|   |-- types/
|   `-- utils/
|-- pages/
`-- styles/
next.config.js
package.json
postcss.config.js
prettier.config.js
tsconfig.json
tailwind.config.js
\end{lstlisting}

\begin{itemize}
    \item \textbf{src:} Toto je hlavní adresář obsahující veškerý zdrojový kód aplikace.
    \item \textbf{src/lib:} Tento adresář obsahuje hlavní funkce projektu, které jsou dále rozděleny do podadresářů:
    \item \textbf{src/lib/components:} Tento adresář obsahuje znovupoužitelné komponenty, jako jsou \textit{DefinitionItem}, \textit{LoadingOverlay} a \textit{TicketCard}, každá ve svém vlastním adresáři se soubory TypeScript a stylování.
    \item \textbf{src/lib/features:} Tento adresář se skládá z konkrétních funkcí nebo logických částí aplikace, jako je klient API, správa košíku, mapování sedadel, správa více pohledů a utility funkce.
    \item \textbf{src/lib/graphics:} Tento adresář uchovává grafické zdroje, jako jsou ikony SVG používané v aplikaci.
    \item \textbf{src/lib/hooks:} Tato složka obsahuje vlastní React hooks, jako jsou \textit{useApiQuery}, \textit{useContextRequired}, \textit{useDebug}, \textit{useHandler} a \textit{useNow}.
    \item \textbf{src/lib/types:} Tento adresář uchovává běžné typy TypeScript používané v celé aplikaci.
    \item \textbf{src/lib/utils:} Tento adresář obsahuje utility funkce používané v aplikaci.
    \item \textbf{src/pages:} Obsahuje komponenty stránek a API endpointy.
    \item \textbf{src/styles:} It includes global styles for the application.
    \item \textbf{src/styles:} Obsahuje globální styly aplikace.
    \item \textbf{next.config.js:} Konfigurační soubor pro Next.js, který umožňuje přizpůsobení různých aspektů frameworku.
    \item \textbf{package.json:} Soubor obsahuje metadata projektu a seznam závislostí použitých v projektu.
    \item \textbf{postcss.config.js, prettier.config.js, tsconfig.json:} Jsou to konfigurační soubory pro PostCSS, Prettier a TypeScript.
    \item \textbf{tailwind.config.js:} Konfigurační soubor pro Tailwind CSS, knihovnu CSS typu utility-first použitou v projektu.
\end{itemize}

Každá z těchto složek a souborů hraje v aplikaci klíčovou roli a přispívá ke struktuře a architektuře projektu.
Použití této konkrétní struktury zajišťuje jasnou oddělenost zájmů, což usnadňuje práci na jednotlivých aspektech projektu, aniž by se ovlivňovaly ostatní.

V dalších sekcích budou podrobněji popsány konkrétní implementační detaily projektu, začínaje interaktivní mapou sedadel.
