%%%%% Kapitola 3 - Specifikace prototypu
%%%%% ------------------------------------------------------------
\chapter{Specifikace prototypu}
\label{chap:specifikace}

Praktická část pojednává o~vývoji prototypu frontendu webové aplikace pro prodej vstupenek s~důrazem na implementaci funkčnosti rezervace míst. Nutno podotknout že výsledný prototyp nebude a ani není v plánu, aby byl plně funkční, nýbrž pouze ukazuje možnou implementaci konrkétních zvolených částí.\\

K implementaci prototypu je důležité předem vydefinovat jasnou specifikaci a požadavky na výsledný produkt. Bez těchto speicifkací by nebylo možné finální výsledek objektivně zhodnotit. Po jasné specifiaci požadavků bude potřeba prototyp vizuálně navrhnout a připravit jako podklad k implementaci. K té bude také třeba zanalyzovat konkrétní požadavky a zvolit správné technologie. Tento prototyp bude realizován pouze z frontendové části, tedy z pohledu vizuálního rozhraní pro potenciálního zákazníka, který si bude chtít zakoupit vstupenku s využitím rezervace místa. Z tohoto důvodu bude alespoň minimálně popsána funkčnost dostupného backednového rozhraní, který bude sloužit jako zdroj dat pro frontend.\\

Všechny zmíněné postupy budou v této části práce blíže popsány a vysvětleny v jednotlivých kapitolách.

%%% Sekce - Hlavní funkčnosti
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Hlavní funkčnosti}
\label{sec:hlavni-funkcnosti}
TODO: Obecný popis funkčností

%%% Sekce - Rozhraní mapy
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Rozhraní mapy}
\label{sec:sepcifikace-mapa}
TODO: Popis rozhraní mapy, sektorů, sedaček, míst ke stání, atd.

%%% Sekce - Vstupenky
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Vstupenky}
\label{sec:specifikace-vstupenky}
TODO: Popis vstupenek, jejich typů, model, atributy, atd.

%%% Sekce - Datový model mapy
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Datový model mapy}
\label{sec:specifikace-datovy-model}
TODO: Popis datového modelu mapy, formátu, atd.

%%% Sekce - Backend
%%% --------------------------------------------------------------
\section{Backend}
\label{sec:specifikace-backend}
TODO: Popis backendu, jeho funkcí a poskytovaných API endpointů
